\paragraph{Mantis Bug Tracker}
    MantisBT hat ebenso wie alle bisher betrachteten Tools eine \acrshort{json} basierte \acrshort{rest} Schnittstelle.
    \cite{mantisbt_api}

    \subparagraph{Authentifizierung}
        Zur Authentifizierung muss der Nutzer zuvor ein \acrshort{api} Token erstellen, dass bei Aufrufen
        in der Kopfzeile \inlinecode{Authorization} übertragen wird.
        \cite{mantisbt_api}

    \subparagraph{Neues Ticket}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/api/rest/issues} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{POST}
        \end{tabular}
        \cite{mantisbt_api}
        \bigbreak

        Die Ticketdetails werden als \acrshort{json}"=Objekt im Aufruf"=Körper übertragen.
        Mindestens benötigt werden hier, dem Minimal"=Beispiel der Doku zufolge, die Felder
        \inlinecode{summary}, \inlinecode{description}, \inlinecode{category} und \inlinecode{project}.
        \cite{mantisbt_api}

    \subparagraph{Ticket finden\slash{}abrufen}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/api/rest/issues/:issue_id} \\
            & \inlinecode{/api/rest/issues} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{GET}
        \end{tabular}
        \cite{mantisbt_api}
        \bigbreak

        Ein bestimmtes Ticket ist über seine ID als Pfad"=Variable am Endpunktende abrufbar.
        \cite{mantisbt_api}
        \bigbreak

        Beim Abrufen von Ticketlisten sind Möglichkeiten, die Liste bereits von der \acrshort{api} filtern
        zu lassen, nicht so weitläufig wie bei einigen der bereits vorgestellten Werkzeuge.

        Es gibt einige Standardfilter, um die Antwort auf Tickets einzuschränken, die zum selben Projekt gehören,
        dem zugreifenden Nutzer zugeteilt sind, von ihm erstellt wurden oder überwacht werden.
        Diese Filter lassen sich aber nicht kombinieren.

        Davon abgesehen sind noch Filter, die zuvor in der Oberfläche angelegt und gespeichert wurden,
        durch Angeben deren Filter"=ID  nutzbar.
        \cite{mantisbt_api}

    \subparagraph{Existierendes Ticket ändern}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/api/rest/issues/:issue_id} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{PATCH}
        \end{tabular}
        \cite{mantisbt_api}
        \bigbreak

        Zum Ändern wird ein \acrshort{json} mit den betreffenden Feldern im Anfrage"=Körper geschickt.
        Der Endpunkt ist der gleiche wie beim Abrufen eines Tickets, nur mit der Methode \acrshort{http}"=PATCH.
        \cite{mantisbt_api}
        \bigbreak

        Die \acrshort{api}"=Dokumentation führt für das Hinzufügen\slash{}Entfernen von Notizen und Tags jeweils
        denselben Endpunkt und identische Nutzlast auf.

        Entweder ist die Dokumentation hier fehlerhaft, oder Notizen werden auch als Tags verwendet.
        Das \acrshort{erm} führt bei der Notiz"=Tabelle zumindest ein Feld für den Notiz"=Typ auf, was
        eine Unterscheidung möglich machen würde.
        Ebenso gibt es eine an den Nutzer gebundene Tabelle für Tags.

        Das Entfernen einer Notiz\slash{}eines Tags funktioniert offenbar durch das wiederholte senden
        derselben Nutzlast an den Endpunkt\\
        \inlinecode{/api/rest/issues/:issue_id/notes} mit der
        \acrshort{http}"=Methode \inlinecode{POST}.

        Über die \acrshort{http}"=PATCH Methode am Ticket Endpunkt müsste dasselbe erreicht werden können.
        \cite{mantisbt_api, mantisbt_erm}
        \bigbreak

        Um den zugeteilten Nutzer zu ändern gibt es keinen separaten Endpunkt.
        Über den allgemeinen Ticket"=Endpunkt gibt es aber ein Feld \inlinecode{handler},
        das gesetzt werden kann.
        \cite{mantisbt_api}
